藍絲係邏緝不通 但黃youtuber製作水準都可以提高

留意到有d地方 想提出等大家討論 /參考下

1. 全程冇字幕 (TW知名youtuber幾乎全程都有影片內既字幕)
冇字幕 = 會難理解好多, 其他中文地區人士無法參與
(影片內字幕比youtube外置字幕佳)

2. 每段片太長 有時會去到20~40分鐘
我知係好多資訊, 但太長冇人想睇到尾, 時間係1x分鐘以內會比較好

3. 前製準備, 後製可以做得更好
前製要寫稿濃縮資訊, 將累贅既野cut走
後製加特效阿 聲效

tw 例子: cheap (顏值唔高, 講野都唔係特別叻, 但勁在資料整理, 配合簡單圖像動畫講故事)

4. 創意 創意 創意
創意可以將本身無聊既野都變得好有趣

呢方面hk有熊仔頭

tw 例子: howfun (顏值唔高, 但想像力天馬行空)

例子: 阿滴兄妹 (本身佢地顏值高, 正能量高, 係易d吸觀眾)

上面例子本身唔係政治channel
但都有為政治發聲:

滴哥: An open letter to the World Health Organization

howfun訪問柯p

推

$ ？

顏值

總結到位
條片太長真係唔會想開黎睇

2. 長短都有需要
好多人開住網台做野，真係要夠長
例如我

唔知係咪通病黎
啲政治評論員下下都就咁扔條20-30分鐘 0剪輯既片出黎 仲要一條片講勁多野
真係唔想睇

唔少Channel節奏可以加快少少
不過當然可能要顧及中年觀眾

雖然有人鐘意睇長片

但我自己鐘意睇精要

後製要成本

但值得投資, 同埋可以自己學埋整
有後製比起冇吸引好多

譬如 王喜啲驚方訊息
內容好好 而且幾幽默 如果節奏推返快啲
成件事更好睇

蕭生好野

關於第2點，根據google / youtube本manual, 段片要有 at least 20 分鐘先可以落廣告 / 有廣告收益

當然如果做YouTube 唔係用黎搵錢就另計

但又一樣野，如果我付出左咁多時間整一條高質素嘅片，但係一啲收益（aka錢）都冇，再有更多熱誠都只會慢慢消耗到冇。。
我諗冇一個YouTuber會識得靠光合作用食飯

講多左，sorry for 1999

同埋加埋字幕會更好 佢扮外國律師果到 好多位聽唔明佢講乜

X1.5 速度睇舒服好多

滴妹顏值唔算高

?! 有冇link 關於at least 20分鐘 點解我冇印像有呢樣野
咁好多youtuber果d都冇20分鐘

基本自己搞曬

你而家回緊個條友係慕容柒頭

你要求咁高既

同埋，我見到愈來愈多人出黎講政治。多人去做YouTuber係好事，但唔係一窩蜂去做政治YouTuber。

講緊黃色YouTuber圈，唔係黃色政治YouTuber圈。

真係有心搞YouTube既，認真去思考下自己想做咩主題，自己有賣點，好似公民黨個鄭達鴻咁，佢完全有本錢去做網紅，佢拍區議員日常好過佢去講政治，講政治既中港台有好多高質既評論員，如果只係講政治，佢地一定會畀人比下去。

開頭，我會因為政見支持你，但慢慢見你啲片冇料，我一樣會唔睇，我寧願睇印度王子養下眼，睇台灣人養蟻重過癮。

政見會幫到你，但講到最後你要記住係YouTube你係一個Entertainer。

顏你老母值

唔係唔想做 係入字幕需時太耐 同埋台灣好多出名既youtuber係後邊有人幫手做後製

有無手足可以成立後製公司 幫黃youtuber剪返d片

btw dgx 巴
顏值呢個Term 唔好再用喇

台灣用語 唔洗咁燥

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+按鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

乜唔係tw用語黎架咩

如果全職youtuber應該自己學剪

有d難咁比較，我住台灣就知，呢邊做youtube8 無工開都叫生活到。香港好似難d。

Push

你哋睇吓自己點對D本土youtuber 先啦，之前白兵同storyteller屌泛民就俾你地屈係共諜係鬼，男人eeetv淺黃就屈係藍。咁搞法我有料嘅話都唔想做youtuber 啦。香港youtuber 更大嘅問題喺係D觀眾質素到呀。

yes & tw人口2000萬 基數大過香港3倍

個詞源來自中國居多，少用為妙

觀眾同片質素可以一齊提高

好

乜鬼事 黃色youtuber係飲飲食食 樓主要人轉去講政治新聞？ 唔好玩啦

我近幾個月開始睇返
其實台灣意外地好成功
除咗製片剪片質素外
佢地唔係剩係講緊政治
而係各自喺自己範疇做起咗
再將自己政治理念推廣
甚至有人走去選議員

而另一個重點係佢地真係當盤生意咁run
而佢地生態比香港健康
係啲公司真係會俾錢落廣告
而如果佢地包裝得靚 觀眾係受

所以如果將良心經濟圈+utuber+有消費力觀眾
應該可以組一個有影響力嘅生態出嚟

PUSH

係 大部份本身唔係講政治野 但必要時會發聲

To 未夠1000嘅新入行巴絲
跟返樓主啲point比啲意見

1. 就算唔全字幕 都比返啲重點字幕
有研究顯示 Youtube同Facebook啲片
好大部分嘅人都係mute住睇
0字幕 = 睇默劇

2. 片長：10-20分鐘最盡
睇返大部分大小小嘅Youtuber
大部分片都係呢個長度
都有研究做過
話人睇片around 12分鐘(如果我無記錯)就開始會想quit
至於點解盡量10分鐘
因為可以係片入面加廣告

3. 4. 無野好補充

但而家好多出黎淨係諗住講政治

0字幕 = 睇默劇

要學台灣

連登仔：哦你批評！分化撚！

睇脣語

珍

記住片要過10分鐘
youtube algorithm好賤格

利申係睇啲外國youtuber講

我記得外國youtuber講話至少要10分鐘
youtube algorithm先會多啲推條片

唔過10分鐘會點

btw 我自己音樂channel 冇monetize (佢話內容太重覆 & 冇教育意義)

即使monetize到 音樂mv 都唔會過10分鐘

白兵同個李正西frd來喎

做野個時當聽電台

pewdiepie佢地嗰啲講 我都唔識

好似因為youtube嘅algorithm判斷你條片值唔值得推薦係計total watch time（game theory嘅matpat有條片講）

你條片唔夠十分鐘佢就覺得你唔值得推薦
或者係watch time會唔夠 所以難啲推薦你俾其他觀眾
變相當時好多改歌 音樂cover等等都少咗人睇

youtube system係垃圾來

係 音樂改編唔同版都話內容重覆

返緊工偷上LIHKG post 唔到link

香港youtuber 做唔起原因多數都係想獨食，但後期製作又唔做足，但又唔俾人幫手

同埋正如巴打咁講，最基本連字幕都無，變左香港人自己打飛機

舉個大家都知同易明嘅例子
達哥同back up 佬事件

但大家去YouTube 搵台灣實況，例如魯蛋精華
人地啲fans 自己cut 精華加字幕
實況主都無屌過人地

同埋台灣政府大力發展智識產業

民主是個好東西

條友真ac來？

幫推

睇一睇左佢D片 有晒字幕 後製都算唔錯

好同意
其實參考台灣係最好
要了解而家嘅人睇片求快，你掉個吸引人嘅title出來，但入到去講野eeoo，人地想飛都唔知飛邊度好，寫稿+練習係最基本

顏值你老母

其實我都覺 YouTube 唔係淨係黃絲就得，要啲片好睇最緊要

例如鄺仔個YouTube 同大J比，鄺仔真係好悶
(當然大J果啲同台灣YouTuber更加冇得比)

不過我都明日常同政治youtuber 兩樣野好難比較..

巴打有冇考慮過拍下其他嘢

youtube對音樂人好唔友善

所以點解燒山咁多人睇就係咁解

以為"顏值"係tw用語 但應該源來自中國居多，下次唔用 大家唔洗燥

老母開住燒山做背景 然後做其他嘢

後生既都係鍾意cheap果隻類型多啲

最好就做返自己叻果樣 先
搞笑 / 日常 / 講故事

有需要就為政治發聲 咁樣最好

當然最叻係講政治咪就講

其實我都係咁，當聽下故仔咁
但城寨下下成個鐘，真係唔太想開

團隊有諗過有可能會拍少少幕後咁
or講解下大家錄音後製係做d乜

字幕好重要 因為搭車/扮工都好少開聲

今晚7點30分有 民間記者會 x 專業清算師 講前線醫護裝備

我自己冇咁多時間慢慢聽
索性電腦開 然後mute咗佢
冇計 有時太多停頓位/太長
搞唔掂

睇過好多片10分鐘都有廣告。fb更加短

期待

提下大家subsribe之餘撳鐘仔
會有notif之餘唔知會唔會對algorithm有影響

剪片真係好重要

太長無人想睇，share 咗都冇用

我都睇到眼都突

搵工會之類幫手又得唔得唯我估d新人未必有錢比後製，好多新人一開始都係靠自己後製，字幕更加係自製

滴妺咁撚醜樣你都話佢靚
佢哋兩條友都好似俾人燒傷咗咁

政治既野一定有關歷史 前因後果 唔長片都唔得
cheap果種都係趣味先行 知識量點夠長片鬥
呼呼嘿嘿

乜撚到位？

黃色YouTuber
建議搵集探討吓蝗語
光復本土中文、語言、用詞

點睇滴妺都唔算醜樣 你話好靚就過份左 但絕對唔係醜樣

tw全職果d好多都係一腳踢 一開始學下自己整 又可以慳錢

其實大家唔好忘記我地國際線
我地舉過好多國家國旗
多語言字幕好重要

字幕要開放俾觀眾，俾有心人打，自己一個搞唔晒

仲有youtube 字幕有夾翻譯同語言變文字功能，不過唔係好多人用，外國都係得大嘅共公Channel會用，大家要善用

你估咁易整咩

呼呼嘿嘿

但我寧願好似佢咁樣 一件事分幾集黎講 感覺冇壓力

字幕真心好重要

最大問題係有時因為太長，就會顧左右而言他

就算講政治嗰班都好有娛樂性
館長 博恩 視網膜 呱吉 都好有特色
有娛樂性係會令人更投入去了解政治
甚至有助佢地帶風向 政治廣泛地普及化

講嘢有point再長都會睇，細良三不館至少個半鐘，我食飯聽沖涼聽屙屎都聽

鄺仔要好似 7 8 月個時咁
出短片交代下有咩立法會資訊，手足資訊
地區情報咁，唔洗長，10分鐘左右

俾人返工update 下

5. youtuber可以由自己強項入手 (搞笑 / 講故事 etc)
趣味性可吸引更多人了解政治, 唔一定要全部講政治話題

另外以為"顏值"係tw用語 但應該源來自中國居多，下次唔用 大家唔洗燥

我用floating app
當收音機咁聽

但有時悶到訓著
有啲講得慢 又好多er er er

就係因為好多人覺得整字幕好哂時間
所以咪搞到香港youtuber 將自己困死係香港範圍囉
其他非粵語人士聽又聽唔明，字幕又無

大佬，要多人識，功夫同時間唔慳得架

仇思達嗰啲
10幾分鐘已經兩段廣告

唔洗錢？字幕都係製作成本 而且其實上cc字幕更好
方便其他國家嘅人去翻譯

唔該唔好再用＜顏值＞呢兩隻字
香港係有有靚仔靚女呢四隻字用

我玩Euro Truck Simulator聽城寨當收音機，個半鐘夠我走幾轉車

台灣youtuber一d都唔吸引

香港
alfred chan、大J、catgirl
呢d先值得學習
10分鐘段片都睇得晒

太多其他唔相關嘅嘢

p

我覺得片太長冇問題，有d論點就係要用咁長時間解釋

唔整字幕唔緊要，你都開放社群字幕比人加字幕

原來有呢樣野

字幕要花時間整，唔係個個 KOL 負擔到

細良同連登仔喺抗爭手法上有不同觀點但立場係一致，細良邏輯同表達能力好好令人好易get到佢嘅point，其次我聽得最多就係蕭生趣味性比較高，其他人就傾向只係屌政府無能講一大堆大家新聞都睇到嘅事，我就選擇性黎聽。

香港youtuber 要抄台灣係好難
台灣果堆人 講緊多訂閱數果堆
個個後面都有企劃 剪片師 後製 係成個團隊幫緊佢地
要維持高產量 又要有好質量 單靠自己一個人 唔訓覺都做唔到
台灣生活水平低 薪金水平低 廣告分紅先養到呢班幕後
單剪接師 你俾佢1萬蚊1個月 要剪咁多條片 我相信冇人做

係呀
太多時係根本同主旨無關係，咁就唔好唔剪直出啦

佢放上fb果條反而有字幕

其實真係要創造自己風格
好多都係對住鏡頭講十幾二十分鐘 零剪輯
你做到燒山咁就得 但好難吸引人睇晒
同埋好多topic都差唔多

要清晰簡潔一d
唔駛聽眾聽晒先搵到重點

標準答案：顏你老母值咩

對比香港藍絲已經叫好好

眼突x2

係2020年既時間點出發
香港做全職youtube，仲要賺到錢，會唔會太難

顏你老母值
支那人唔識講廣東話？

可以考慮一下開1.5倍速

5. youtuber可以由自己強項入手 (搞笑 / 講故事 etc)
趣味性可吸引更多人了解政治, 唔一定要全部講政治話題

另外以為"顏值"係tw用語 但應該源來自中國居多，下次唔用 大家唔洗燥

1(補充) 字幕方面
北極熊🐻:
字幕方面，youtube 其實有提交協力翻譯功能，
俾義工幫影片加字幕
不過要Channel負責人將影片設定

詳細資料：

愈改愈好就最好

支持，不過顏你老母值

好難得有人推薦howhow

香港觀眾質素真係有待提升
真係會無限將捉住錯失無限放大

萬事起頭難呀，但如果咁難都做到，証明香港真係奇蹟之地

當自己做綜藝節目，而唔係純youtube咁玩
多啲同唔同YouTuber 合作，互相交流觀眾源，而唔係各自打飛機

以上係我參考台灣嘅做法

同埋起碼有字幕，cc字幕唔好諗喇，觀感好差，好似無心機後製咁，除非你已經好多訂閱啦

外判後製，點睇？一間後製公司，幫黃絲做後製

黃世澤其實出咗片講黃色YouTuber, 畀大下參考吓

咁鬼嘅

非熟手上次剪一條加畫圖10分鐘整左我18個鐘

搵唔返啲資料sorry
可能同YouTube自動喺你段片度派廣告有關
詳細要問返黃世澤（佢段段片都over 20分鐘）

你閱讀理解拎1？

可以 但都要出糧 啲錢但邊個出？ 冇理由個個要最低工資😂

再者 宜家苦況係youtube既黃標制度 一講口罩 肺炎 反送中 某啲敏感題材 條片就會歸類成黃標 最後即使條片有幾多人睇都好 都唔會有廣告分紅可以收

即係“首先你要有錢可以養返自己半年以上”
然後“仲要面對各方面話你廢青 唔上進etc之類既壓力”
跟手就係“分分鐘比班兒登仔批鬥”
最後比你一個好彩真係搞得掂
然後就係因為你黃既，搞到無JOB接
每個月靠個幾千，萬幾生活 直到永遠
一個唔好彩好似達哥咁樣 唔出聲都比人批足幾個月，屌返轉頭又比人話奶共
到時成幾年空窗期 出返黎搵工 返7仔做收銀
我除左恭喜之外真係唔知講咩好

呢個先係香港咁難做全職YOUTUBE既成因
同理可以放入好多野到

好似多於10分鐘就可以落廣告

留完個言先見到你係dgx，不過唔代表我有屌錯你，本來都諗住屌完就算

不過自己有錯屌返人捉你錯處真係好撚野
不如考慮下去做官，一撚樣咁無恥

頭條新聞要人
推上百萬view

twitter都要人
去tg搵@TwitterHelpBot 拎TASK

唔駛咁長。

顏值
顏值
顏值
顏值
顏值
顏值
顏值
顏值
顏值
顏值

即係“首先你要有錢可以養返自己半年以上” <真

廢青 唔上進 批鬥就濕濕碎

要成功就一定要靠創意重圍而出

我邊句有屌你捉我錯

我意思係你貿素有待提升

其實係咪要出啲片教人剪片
點做先唔會益到藍絲

最重要既係
成功左都未必行得長囉

亲，你的评论非常到位，请增加力度推出更好的素质的视频

唔好捉住我放大呀千祈唔好屌呀你

新加入 經濟角度睇係唔明確

不過其實有d已經出左名既youtuber都未有字幕冇後製
整埋會好好多

push

其實毛記可以做返以前初時咁勁，
整到好似眼球中央咁玩反串曲線！

[/quote]最重要既係
成功左都未必行得長囉[/quote]新加入 經濟角度睇係唔明確

不過其實有d已經出左名既youtuber都未有字幕冇後製
整埋會好好多[/quote]
你睇返搵到食個班人全部都係拍左幾年
今次真唔方唔新加入

繼續用依啲弱智語言藝術啦敢做唔敢認？你個句既意思係咩係人都知，你咪繼續兜，手臂延伸、用腳推開都係咁黎咋嘛
仲有咩叫無限放大？你講錯野屌柒你就已經叫無限放大，果然係中国人，玻璃到一掂就碎
睇黎你都係跟PPRB學做公關

如果我哋youtuber可以整到呢類評論性節目應該更加正

顏射我就識，乜嘢係顏值?

佢有字幕架
又唔長
講野都有條有理
除左post 台灣果啲不如你credit下依類YouTuber

睇我頂置個post講咩

有d觀眾就係: 睇左小段 見到1個小錯就屌晒老母
又冇睇晒人地講咩 一味屌

好心你啦，就係你依啲心態，所以先難全職youtuber

每個人一開始都係日一份夜一份
做住一份長工，放工之後或者放假先去拍片同後製
到後來穩定左有成績，先辭工全職youtuber

無時間藉口黎啫，又無人要你日日出片
日一份夜一份係辛苦架喇，如果輕鬆嘅就唔洗上黎集思廣益啦

條片長唔代表質素低嘅，Happy Koner 啲片唔見得有幾低質素

Pish

冇話質素低

而係有研究顯示 多過10分鐘專注力 吸引力係會下降

印象係10令分鐘可以拎廣告收益
但同時重計緊 hit rate嘅錢

尋晚睇到王喜同大J條片，本身諗住幫手加cc字幕...點知撳落去先發現，佢哋啲片係連CC字幕都唔俾人幫手加

Youtube依家迫你條片有番咁上下長先多錢賺
片長真係唔關youtuber事

大多時候唔會選擇睇長影片=閱讀拎1
你閱讀理解拎u？

認真探討 推

好心你啦
講緊個穩定性呀

一

間中剪下囉

台灣發展得好

第一，證據呢？無嘅話我都可以話你同習近平係friend?

第二，所以呢？我睇唔到你講呢樣嘢同我論點有咩關係。

你不如闡述多少少？

建議所有上課時間壓縮到10分鐘
On撚9 知識 歷史可以壓縮架咩

推比YouTuber睇，重點係個title，你睇d藍絲宣傳片幾誇張

推依個。政治唔只係限於大事大非既事，比如政策、制度，大眾好日常既行為，消費、文化生活都係好重要既部分。正如黃店會支持運動，但係本身未必係以運動為核心，佢地既意義係在於推動一波新既文化浪潮：以進步既旗號取代現時紅、黑、藍文化之流。如果有youtuber從自己個範做起，推廣也好，作為示範也好，都會大大推動黃圈生態。

呀滴同托哥collab 唔好拎佢做例子啦

Part time一星期一條咪得
你有料有follower 有收入再諗full time /請人後制

ER...HOWFUN我會覺得好弱智
唔會想睇。
但台灣人好受呢種表達方式,所以佢好似有成百萬FOLLOWER
而且佢D片十條有九條都係業配片。
老實講,你問我台灣有咩片好睇

我真係寧願睇小英都唔會睇HOWFUN

阿滴兄妹本身係有D姿色又有知識可以學習,所以好多人睇

台灣好多YOUTUBER,但認真睇完之後,你會發現好多都係想搞笑,其實D內容點樣搞笑,係香港人GET唔到。
呢個都係我寧願睇小英都唔睇HOWFUN既原因。

如果睇幾十分鐘既片,不如睇「年代向錢看」好過啦

你睇下你第一句寫乜先啦
如果連最基本都做唔到吸引人睇

固定觀眾源都未有，主打乜野又未知講咩穩定性
你估你一出道就已經幾十萬人爭住睇呀

觀眾數同知名度要長期浸淫出黎架阿哥
就算依家比較出名嘅deer 慕容柒頭 伍公子 懷仔個啲
佢地一開始都係對住道牆打飛機

3 ~5 分鐘既分吸客易好多

Happy Kongner每條片都30/40分鐘但學到好多嘢喎
完全唔覺得長
結果都係睇你肯唔肯去睇

其實香港仲有好多高質，只不過有好多高質嘅唔出名。同埋就算係黃嘅YouTuber個Channel唔一定要講關於政治。咁樣先係對創作自由嘅尊重。

依家太單一，清一色講運動先會俾人追捧，咁樣根本唔健康。

無錢
要長過15先有分紅
Youtube改咗制

如果飲少d珍珠奶茶或者將d野巨大化應該個水平可以高返d

Cheap真係好掂

香港人最緊要快 最好直接講結果比我聽

顏你老母值樓豬支那人

你不如睇埋最後個幾句先啦
睇啲唔睇啲

你都識講觀眾數同知名度要長期浸出黎
所以咪有以上個啲問題囉傻鳩
最後咪就係就算比你紅到都唔夠穩定囉
中文能力拎U?

重點係有好多嘢唔係幾分鐘可以講得哂
不如承認自己唔肯花時間同心機去學嘢好過

cheap可以將歷史資料濃縮喺一段片介紹，而且幽默抵死，仲抽埋韓國瑜水

戴定頭盔，預咗畀人鬧係冷氣軍師。

華哥班垃圾都連結到馬來西亞嘅五毛小馬識途，

建議嘗試國際線連結外地支持反送中嘅youtuber、DJ、人士，
例如台灣嘅館長、志祺77、鐘明軒、視網膜；加拿大嘅李婉華；留外國大陸生小西等等。

壯大嗰黃色Youtube圈先可以令到華哥班垃圾喺Youtube消失！

睇蕭山最無壓力，十幾分鐘一條片

cheap真係好睇，但要整動畫，製作成本好大

同埋用既時間好多

You

Hi 利申同行(?)

想補返啲嘢，盡量唔好攝啲太長嘅罐頭式intro/ending
好似杜汶澤喱騷咁，一撳入去就成分鐘嘅國難當前廣告，片尾又有叫人課金嘅廣告
啲人慣咗skip佢，會搞到條片觀看分鐘少咗
同埋啲人唔係睇曬條片嘅話youtube推薦條片嘅機會係會細啲

身為一個創作人都要求速食文化
你首歌用一分鐘可唔可以表達你既意思呀

顏你老母

真，其實YT片要配合返香港人 好多人上去都係想快+無腦娛樂

Hi同行
個人覺得開場10秒內
結尾20秒內 Youtube都係咁建議

邏輯

你地個channel係講咩架，我都想開個玩下

推呀 香港YouTuber真係要進步 不過都要靠大家反映意見比佢地 知錯能改最好

唔係鬥氣 係可以 我有d歌真係1分鐘~2分鐘

如果有新手黃youtuber整字幕，我蝕本價幫你做，
包log帶（即係打個字幕出嚟）、比條排好左字幕嘅project你自己啪入去
$250/10分鐘片，多過10分鐘按比例計
tg:huhuhalala

一齊努力

岩呀 要配合返港豬
五大訴求 吃 喝 玩 樂 玩
乜野文化 思想有咩所謂呀
又唔可以當飯食 又買唔到樓

有啲真係出去攀山涉水拍條vblog嘅明明好高質,但係個回報/效率遠遠比唔上就咁坐喺度就出到條片嘅YouTuber。

唔係話評論嘅節目唔好，但係其他類型都要支持囉。唔係整個香港嘅創作氛圍就太單一。容納唔到其他類型。

言論自由,,,
唔理佢地講乜,,,,我地自己提升質素最重要
佢地個D歪理講多兩講都無人睬佢啦

依家老人痴呆催向年輕化呀？
一開始你就假定「首先你要有錢可以養返自己半年以上」
最後個度「到時成幾年空窗期 出返黎搵工 返7仔做收銀」

由頭到尾，我都係講緊初出道要有人識，後製好重要，就算日一份長工，夜晚剪片都需要

你就同我講錢、穩定
你連閘都未入呀穩定，條撚就真係要穩喇

大把人都係越做越耐先摸清個方向，之後先再針對發展
未諗起步就諗穩定，淘汰嘅咪你依啲急進嘅人囉

完全同意
不完美可接受需改善
的確都有睇過啲冇字幕嘅又冗長嘅片
較到2倍快速聽

唔係吓吓開聲睇, 有字幕真係差好遠.

你都係返去收皮把啦
真係同你講都多鳩餘
同一個唔用腦既人真係溝通唔到

佢將個責任推哂落創作者到

利申冇睇大陸任何野

顏值係台灣好常見既字所以我用左

前2頁已有人提醒源自大陸 所以係頂置已經講左

有d人覺得屌人用源自大陸既詞最重要 =
有d人會繼續研究點樣令黃youtuber片可以更好

你今日做邊樣 聽日個社會就會變成果一樣

大家討論都唔洗咁勞氣 真係民族一大特色

其實youtube允許觀眾提交字幕
我諗黃色字幕組係時候出動

我只睇tw野 以為"顏值"係tw用語 但源來自中國，下次唔用 大家唔洗燥

5. youtuber可以由自己強項入手 (搞笑 / 講故事 etc)
趣味性可吸引更多人了解政治, 唔一定要全部講政治話題

1(補充) 字幕方面
北極熊🐻:
字幕方面，youtube 其實有提交協力翻譯功能，
俾義工幫影片加字幕
不過要Channel負責人將影片設定

詳細資料：

有d人覺得屌人用源自大陸既詞最重要
有d人會繼續研究點樣令黃youtuber片可以更好

你今日做邊樣 聽日個社會就會變成果一樣

大家討論都唔洗咁勞氣 真係民族一大特色

合理㗎
唔係咁易㗎葉師傅
除非你想比觀眾食垃圾

我都明呀
所以非全職整片真係好難可以又準時有片又高汁
其實真係好需要觀眾理解同支持 人地先有空間可以發展落去
一野就要求人地有外國幾M subs嘅channel咁高質真係無咩可能

長嘅片咪分幾次睇

香港d片比較少後期製作增加娛樂性變相吸引力大左
同埋好多都為講而講咁，d內容好多都鬧完一次又一次，變左日常習慣而唔係針對主題

好認同
平時睇完tw youtuber再返嚟睇hk個d
真係會覺得差少少
各位youtuber可以睇下台灣youtuber參考下
提升返成條片嘅趣味
同埋希望youtuber之間可以有多d合作影片
咁樣大家睇完合作片可以訂閱返

仲要加埋地區語言問題
到今時今日 香港第一既youtuber仲未過100萬訂閱

拍片要字幕+後制+事前寫稿
係咪要勁耐

係香港先會自己剪 人哋台灣基本上出名少少嘅 youtuber 都係成team人做嘢

因為佢地嘅view support到一大班人做...

係 而家競爭大
要靠某d特色突圍

當然如果要趕住講熱門新聞就難d

好多製作水準都好高
理論理太強既
藍絲睇唔明 整得再好都無用
反而要一d 能夠牽動情感 先易入口

所以香港人想有一個更好嘅香港YouTube生態環境一定要比多d理解同支持仲肯花時間落去做Youtube嘅香港人
等佢地可以多d空間同機會發展
屌少d 比多d支持

End game唔會嫌長架

其實唔太清楚 但我見佢地會話自己要剪片搞後製
& startup果時係咪都會自己落手落腳搞?

點解咁多香港人唔知呢個功能？係咪因為太自私？
d 學術片好多都係幾種語言字幕
反而係原片加字幕，後加字幕會疊字難睇左
如果真係整左字幕可以 open source timeline 方便人改，加唔同語言字幕

知識型Channel要雅俗共賞唔容易，睇下啲Constitution類既片，次次都幾十分鐘，慣曬

根本香港既生態好適合行 open source
但香港人又太自私

因為冇見過可以幫人加
通常係開字幕 選語言 冇留意過有得幫人寫

幾肯定大把人唔知 youtube 有社群字幕提交

唔通怪個觀眾呀？
「你唔睇我Channel ，因為你係on9，唔配睇我Channel 」

就算大家都係黃店，咁我唔鍾意食茶餐廳，我去食壽司都唔撚得嘅，一定要食茶餐廳

因為社群字幕功能要發佈者啟動
尤其英語影片就算唔整字幕，只要啟動社群字幕都可以用自動字幕出到太約90%正確既英文字幕
唔考慮其他語言，英文字幕係好方便

係呀 你買唔到樓都係因為你唔夠努力
唔夠錢就日一份夜一份
肯努力點會買唔到

lm

fb自己search國難先生手記

我有開過po但冇人理

你攞台灣同香港比
台灣嗰堆基本上係成個studio運作
香港自己一個人做哂
諗下台灣同香港啲人工生活指數係點你就知香港幾難可以去到台灣嘅水準
國語市場係廣東話巿場嘅幾多倍？

真係有心，就幫手加字幕

片長唔長係睇內容, 好似happy konger d片 40分鐘都嫌短
不過果d VLOG 最好控制係10 mins 以內啦

cheap 用aoc做輔助真係好正

我自己試過 recognize 返 line out 都得
粵語大約 70% 準，不過仲要計埋原片音質，係差在 d 發佈者有冇開啟社群字幕
有開就可以用呢個 webapp gen 字幕

知唔知點解台灣有咁多好嘅youtuber上位
因為人地觀眾基數大真係可以靠做youtube搵食

你直接講呢啲野唔洗錢做咩？

你講唔講得出香港有邊個全職政治youtuber

我只睇tw野 以為"顏值"係tw用語 但源來自中國，下次唔用 大家唔洗燥

5. youtuber可以由自己強項入手 (搞笑 / 講故事 etc)
趣味性可吸引更多人了解政治, 唔一定要全部講政治話題

1(補充) 字幕方面
北極熊🐻:
字幕方面，youtube 其實有提交協力翻譯功能，
俾義工幫影片加字幕
不過要Channel負責人將影片設定

幫手寫字幕BY LIHKGMr.A :

詳細資料：

有d人覺得屌人用源自大陸既詞最重要
有d人會繼續研究點樣令黃youtuber片可以更好

你今日做邊樣 聽日個社會就會變成果一樣

大家討論都唔洗咁勞氣 真係民族一大特色

5分鐘左右最好但賺唔到錢

即係人口基數少 冇錢就做唔到改善影片質素?

可以全部自己搞 時間成本高姐

你都on9亂用例子

咁你地咪繼續自己圍爐取暖囉，繼續FF自己咩都唔洗準備，唔洗落苦功，啲人流會自己增長囉

啲人唔睇你channel 係啲人唔識貨，自己無問題，永遠都係人地錯，唔需要自我檢討，識貨嘅人會自己走埋黎

Youtuber義工圈
而我繼續返工

本身日文來，唔知點解支國成日用

我個 webapp 係純 html5 技術，冇 hidden source code，可以成個 page download 落自己電腦用

係
時間成本高就預左無可能有一條channel可以長期保持高質素咁營運

只能夠有一兩條片無啦啦彈起

5-6年前係舊登屌蝗語仲會一呼百應,而家係連登就會"有咩問題?"

肥絲當年鬧得連登仔好啱

長度呢啲睇內容同意啊 你講啲深野認真野唔講背景冇頭冇尾點理解 有時都要學下思考唔係淨吸收juicy content

香港人有邊次唔仆街先做野，但次次都唔反省？
叫左大家用 linux ，咁幾時用？
又要等 windows 仆街先用

可否SHARE下個CHANNEL

比支共用得多=支共原創
同支共手法有咩分別

搞工作室幫手

我反而覺得同內容，手法，製作係基本野，

要特別提既係，
就算幾咁勁既產品都係要靠marketing
Youtube要多人睇，都係一樣
不過我地叫做SOE, search engine optimization
就係要俾人搵到你，要令自己啲片出現係首頁，
出現係右手邊推薦影片，有好多skill，但實在好深入，
Google下會有大把教學，每個youtuber都應該要識

如果新手Youtuber 要短時間內有盈利，
冇記錯好似要1000訂閱同幾十萬view hrs ，
建議投資一下google ads落廣告，最快既方法！
有佐慣性收視先慢慢再improve品質都冇所謂
之後先做到黃youtube既功用

推
提高質素

漏左啲重要野
要人click入去睇一條片
最重要係標題同thumbnail

你應該要再出一個教學

不自爆

而家先知原來顏值係支那語

唔專業

捨棄自己既文化本身就係香港人既文化
好聽中西合壁，實際係用人地 d 野後就唔用自己野
幾多人講英語講到話自己已經唔識廣東話唔識中文
直頭以唔識自豪

我覺得同台灣比唔太好 台灣嗰啲好似會有公司支持 又會請字幕後製嗰啲

Youtube 有啲partner 可以加入
好似工會咁樣，會有啲support俾返你

利申冇入

佢自己冇時間整字幕，只要開放社群字幕就有人會幫手整字幕
但而家係發佈者唔啟動功能，想幫都幫唔到

不過字幕建議自己係片到加返
用youtube 外掛字幕，一黎核突二來做唔到效果

訪問果d 應該係d政治人物大選果排搵返youtuber佢地合作

基本上有返咁上下知名度既channel 都會搵

郭台銘有，柯文哲有，蔡英文有，韓國瑜都有

係 但我估多數個youtuber本身唔支持/同意果位政治人物都唔會合作 當然錢銀可以影響到

咁如果20分鐘係濃縮左又點計
唔係樣樣野都可以好似谷阿莫咁做

btw 幫推

仲有好多人都忽略咗嘅執色

如果你想港中區隔就一定要強調呢樣嘢
如果唔係支那文化好易入侵我地，有時唔關個字嘅起源事
總之個大方向一定要喺文化語言上區分到香港人支那人

youtube 字幕可以因應需要開關
加埋入片，開或關

冇得選擇開或關

錢從何來

辛苦巴打
但Dislike 你用顏值呢啲蝗語

你應該話總結精準/扼要
唔好濫用到位依個TERM
已經唔係本土定大中華的問題
而係唔好破壞中文

睇過近鏡未

呢 d 唔係打個字就做到既野
唔係好似我地大家用 linux 上網咁簡單

要一班一直只食政治食飯既人做咁多後期製作係不切實際，除非有人義務幫手
志豪與志森都係要搵森爺個女幫手，森直口快個 d 都冇執，或佢地自己都唔識執

未 遠睇幾可愛

你係咪傳說中用刀仔殺zombie果位

刀殺喪屍好多人都有做

定爆機

刀爆都有人做，我係其中一個

兩難：想吸引人定自己賺多啲錢，但係同時吸引唔到人哋入黎睇又好難賺到錢

兩乜9難 根本9成9 youtuber連香港收入中位數都冇

韓國瑜都上過博恩夜夜秀

同好多youtuber 都有幫複數既政治人物/候選人拍片

我覺得佢地似係當自己係一個平台，唔會歸邊表態

講到尾係要有人泵水岀黎先做到，靠youtube果少少分紅根本冇可能做到

顏值=支那字 屌你老母

如果香港啲文化係咁脆弱咁就算香港獨立到都會比人半個月就入侵
根本用嗰個字流唔流行先係重點

有時睇啲台灣utuber會講
大部份人俾一條片嘅時間係10分鐘左右
頭1-2分鐘就決定條片生死
起碼都要有啲笑位/爆點嚟令人想睇落去
我諗每個地方同每段片題材都有少少唔同
但的確唔係好多人咁有耐性

靠你啦
我呀妹以前好鍾意睇你
而家睇多咗抖音
新世代教育唔遲得

Kongner表示屌你老母

請試講「質素」，不要講「質量」

啲中老勁鍾意 我老豆喺房日日聽幾條 當收音機咁

認同，光復香港文化復興。

我就鐘意kongner 三四十分鐘嗰d片
字幕真係必嘅
建議加書面語字幕
事關唔係個個都字正腔圓

cheap嘅片嘅作用係咩有冇諗過？cheap嘅片基本上都係入門，如果睇完就當自己了解晒嘅話就死撚得啦。幾本幾百頁嘅書用40分鐘講晒已經好精簡，點解成日要期待五分鐘睇晒幾百頁？難怪以前谷阿莫啲片都咁多人睇。

太長喇佢地啲片，點解唔一分鐘內講晒佢地要講嘅嘢啊

其實片長唔係問題
唔係咩都有懶人包

呀滴叫顏值高 樓主盲撚左

我唔理啦，你唔可以5分鐘講晒成千頁嘅書就係你廢啦！

Konger 都算好，起碼多數有字幕同埋圖，有冇睇過志豪與志森，淨係坐係架車入邊對住個鏡頭講40幾分鐘嘅嘢